\documentclass[12pt,a4paper]{scrbook}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}

\usepackage{xcolor}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[italian]{babel}


\makeatletter% siehe De-TeX-FAQ
\renewcommand*{\chapterformat}{%
  \begingroup% damit \unitlength-Änderung lokal bleibt
    \setlength{\unitlength}{1mm}%
    \begin{picture}(20,40)(0,5)
      \setlength{\fboxsep}{0pt}
      \put(20,15){\line(1,0){\dimexpr
          \textwidth-20\unitlength\relax\@gobble}}%
      \put(0,0){\makebox(20,20)[r]{%
          \fontsize{28\unitlength}{28\unitlength}\selectfont\thechapter
          \kern-.05em% Ziffer in der Zeichenzelle nach rechts schieben
        }}%
      \put(20,15){\makebox(\dimexpr
          \textwidth-20\unitlength\relax\@gobble,\ht\strutbox\@gobble)[l]{%
            \ \normalsize\color{black}\chapapp~\thechapter\autodot
          }}%
    \end{picture} % <-- Leerzeichen ist hier beabsichtigt!
  \endgroup
}

\makeatother% siehe \makeatletter

\begin{document}
\setcounter{chapter}{1}
\chapter{Das Serviceangebot}
\end{document} 
